\vfill
\begin{sidenotes}
  \par Dans ce chapitre je décris mes travaux de recherche depuis la fin de ma thèse.
  Ils sont articulés autour des résultats principaux des thèses soutenues que j'ai encadrés.
  La première partie est axée sur les développements du modèle EF à doubles discontinuités qui apporte une approche nouvelle aux simulations de matériaux quasi fragiles à l'échelle mésoscopique, notamment au travers des thèses de Yue Sun et Alejandro Ortega Laborin.
  Puis la deuxième partie montre comment, au travers de la thèse d'Olga Stamati, nous avons abordé les dialogues potentiels entre les modèles numériques et les mesures expérimentales issues d'essais \insitu sous tomographie à rayon X.
  Je décris également des travaux que j'ai menés sur la corrélation multimodale avec la collaboration d'Edward And\`o, l'IR imagerie du Laboratoire 3SR de l'époque.

  \par Finalement, la dernière section de ce chapitre s'attarde sur des réflexions personnelles sur les développements potentiels des différentes méthodes décrites.
  Je profite également de cette section de réflexion pour décrire des travaux effectués sur des aspects plus mathématiques de géométrie et de topologie d'objets aléatoires qui, bien que plus fondamentaux et pour le moment relativement déconnectés de l'histoire principale, pourront éventuellement trouver leur place dans la méthodologie globale que je décris dans ce manuscrit.
\end{sidenotes}

\input{11-efem}
\input{12-tomo}
\input{13-conclusions}
